【萊利非常識】最長既中文歌名有成110個字！

萊利非常識

說到最長的中文歌名，我們這些70後、80後可能第一時間會想到台灣歌手吳宗憲的「是不是這樣的夜晚你才會這樣的想起我」。事實上，這首歌也是華人地區中，較廣泛被認為是最長的中文歌名。不過長處未算長，原來還有不少超過「是不是這樣的夜晚你才會這樣的想起我」17個字的歌名，當中不乏20個字以上的。但以上這些比起真正最長的中文歌名都是小菜一碟，因為最長的中文歌名連英數字數共有110字！

最長的中文歌名：

《如果下雨的時候你拖著行李箱子站在屋檐下面那麼其實我沒有足夠的時間找一個好一點的理由拋棄家裡面的狗坐上K667次列車到你在的地方找個商店買一把傘然後給我妹妹彈吉他因為她要參加比賽所以我回不去了我也不會給你說我泡麵的碗還沒洗》

歌手：堯十三 歌名字數：110(連英數)

作名條友一定係玩野

睇完成個名有種好怪嘅感覺
原來百一個字係咁短
好似乜都冇講過咁

冇興趣聽首歌 如果歌名有啲邏輯會佩服啲囉

其實係唔係歌詞嘅一部份做歌名？如果真係咁就係純粹玩嘢

下次直接用全部歌詞做歌名

垃圾

你用含過別人雞巴的嘴說愛我 我用舔過別人咪咪的嘴說要跟你結婚

為長而長

廢柴

邊撚個堯十三